小草參與秘密組織會議 負責記錄會議內容 包住人工8千

前年3月在荃灣工廈Dan6發生的石棺藏屍案，關鍵證人「小草」何菱瑜出庭作供，期間她一直側身坐，面向法官並微微側背向犯人欄的三名被告。她透露案發當日聽到首及第三被告討論如何殺死張萬里，惟她一直以為兩人純粹講笑。她又提及被告會就組織「THERE」開會，內容是商討犯罪活動。

現年20歲、無業的她透露，她於內地出生，年幼時隨父母移民來港，2014年佔領期間在旺角認識首被告曾祥欣「阿T」。

2015年與男友在葵芳同居，但後來「因為同男朋友同屋企人嗌交，唔想對住佢哋」，於是問准「阿T」後便約於2015年10月至11月搬入涉案單位，當時「阿T」、次被告劉錫豪、以及男子何俊賢、女子梁心怡在單位內居住。第三被告張善恒則在當年萬聖節後搬入，而後來何及梁相繼搬離單位，餘下她與三名被告同居。

「小草」指她在2015年10月起開始參與組織「THERE」的會議，會議在涉案單位內舉行，她負責記錄會議內容，「阿T」每月支付她8,000元。主控官問她會議議程是什麼，「小草」起初表示「我記得少許，大概係佢哋點樣去販毒......」，後來她補充「討論有咩活動、犯罪活動」。

主控官向她展示涉案單位照片，「小草」指單位下層有一個開放式廚房、廁所，而客廳內有一張床墊和電腦檯等，閣樓放有一張床墊及廁所。主控官問，開會期間有否提過本案死者張萬里，「小草」指「佢哋有討論過殺咗「阿J」（張萬里）」，但她已記不起詳情，僅記得「阿T」提過「殺咗佢有3,000萬美元...個組織會俾」，但「小草」指當時以為他們講笑，故亦沒有將內容記錄下來。

主控續問三名被告就殺人計劃開了多少次會議、詳細內容等，「小草」均表示不記得，且後來「阿T」吩咐她毋需做記錄。

案發3月4日當天，「小草」於上午9時返到單位，看見「阿T」和第三被告在使用電腦，遂「問佢（「阿T」）做緊咩」，「阿T」回應『搵緊地方殺咗「阿J」同埋咗「阿J」』，其後則聽到阿T說殺人是第三被告的主意。「小草」指兩被告討論指先「用哥羅芳焗佢」，然後「打酒精落佢個身度，搞到佢好似醉咗咁」，並將阿J搬離單位。「小草」多番強調當時以為兩人在講笑。

日更是俏秘書，晚上是肉...

人工8千抵

八千蚊包起佢

我都想

肉金 葡萄